【1218 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（醫療成效及科技管理）庾慧玲

大

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

遲咗兩秒開

終於入到頭五

基本料：
※截至尋日午夜12點 有7899宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計7900宗

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1217 0000 確診個案：6396 → 7900 (+1503)

WiFi

得60單
細啦

今日得60咁少

hi

預先： 無事了

記者記得問初步

PK Tang
Lonely Christmas T-7。鈕祜祿一樣要出嚟。

PK Tang
遲咗兩秒開但都要出嚟

無事了

跟得好貼

Bingo紙

PK Tang
鼠狗豬貓身體健康

Hi

開始

70宗

12月17日00:00:00至23:59:59，多70宗確診個案

少左咁多

25unlink 無事了 做冬了

6宗輸入
64宗本地 (39宗本地有關連個案 25宗源頭不明)

just a flu 冇事了

消失人士消息唔得喎

6imported
39linked
25unlinked

暴跌

消失人士=ON9

大呀

一田+1

回落了

同噚日初步一樣數, 準

問高峰

將藍+1
明麗樓+1

跳老舞+2

聖誕群祖

今日正式全部確診

linked
+1 豐年樓
+1 YATA沙田
+1 藍田隧道
+1 明麗樓 no new flats
+2 跳老舞
+33 other

明恩樓
明麗樓
環境樣本陰性

billy sir 教室 教唱歌 ~10宗確診

billy sir教室教唱歌

有唱歌群組

environment sample
乙明邨 彩虹 no++

billy sir 播毒師

新時代工業商業大廈
BILLY SIR教室有10單

咩係T-7

d廢老有冇咁多活動 on99

除左一田 好似仲有另一間百貨有職員初步確診

咩時候仲唱歌
屌

教唱歌
學生>60歲

50 60歲唱歌

D-7呀嘛

柴灣景翠苑5單

billy sir幾多碎

唱老歌群組

咀對咀唱

可以唱咩歌

班廢佬可唔可以唔撚再醫佢哋
上波慈雲山飲茶
今輪跳舞唱歌

景翠苑要派樽仔

新一輪廢佬群組: 唱歌群組

又係雞鴨鵝

cluster
新蒲崗景福街新時代工業商業大廈
Billy Sir教室唱老歌 10cases

93呈報

HA：尋日早上9時至今早9時多93宗呈報個案

嘩屌

SPK真係好毒

唔過百

有二代傳播發生 屋企人 朋友
1 teacher 5 student 4 close contact

聖誕節可以去消費了

60人危殆
61人嚴重

隔離/負壓病床 1241張 使用率70%
隔離/負壓病房 681間 使用率76.5%

又係家禽

生日群組

仲要係醫生護士

個數跌啦

柴灣景翠苑
5units 5cases
3 linked（來往／傾計）
1 方樹泉
1 unlinked
派樽

永安

掛住做野 宜家先記得入黎

唔同層數唔同座向

九龍醫院骨科男護 初步
哥哥 大埔拿打素內科醫生 初步

大嫂 東華護士 初步

屌佢
個個唔戴罩唱歌

回落晒 無事了 過2日無確診無記者會了

入境 day19都要攞sample

1213 出席生日聚會

唔記得左返足5日係咩感覺了

笑撚左

男護老婆都係九龍醫院護士
列做密切接觸者

計埋入去跳佢老舞啦

本人唱得ok

生日群組

班死廢老無得跳老舞就走去唱老歌

又爆群組

做冬唔聚會，同殺咗老果輩冇分別

星聲邊忽星

內窺鏡中心

可以晚市解禁，全家食冬至飯了！

猩猩

問私煙個案資料未

反正無事了 已book 盆菜

冬大過年

唔做冬點過年

噚日咪講咗

正，體液交流

死都要做冬

咁撚鐘意食飯仲乜鳩呀屌你老母

廢老:dllm 係唔係咒我過唔到年呀

廢老冇資格過年

同佢哋講：佢哋係咪想落去搵李私煙！

初步？

又係班廢老攪亂香港

你班廢老唔好再攪事喇

明愛醫院 71歲男
照x光肺冇花
但做武肺測試後陽性

CCTVB死全家

要唔要問初步

打左疫苗嘛可以過囉！

Linda停左咁耐

777禁止人唱歌跳舞未

搵到佢應該會有埋肺炎

就係佢地至多活動！尤其是近年做到兩蚊大爺！

lag

唔搞事就唔係廢老黎啦

過埋聖誕一定會回升 無可能唔聚會

破地獄

下星期盆菜群組，做冬群組，聖誕party群組Ready

又有群組爆發，咁即係唔會停回落。

做冬 平安夜 聖誕 扑性 除夕倒數

大把做冬群組，然後仲要屋苑爆發，今次袁生都冇辦法

記得報平安

屍煙又俾人binc

君君答得好串

#7916

有冇問點解超過70初步 但係得60宗？

c in 柒鳩一碌

7916

CHP個test未confirm就冇得變confirmed case

仲問樓主？嬲嬲豬

私煙

C煙#7916

班記者唔俾c煙低調咁去

記者咁得閒monpo呀

柒鳩一碌

蘋果黎？講武肺

屌

跳老舞仲有

billy蛇唱歌

要問下啲case有冇滯後同驗唔切

係

死得其所呀
柒完一生

推

回落晒無事啦,,,,,gogogogogo

1205
1208
唱歌

billy sir係5嘅同8號，都10幾日前

垃圾mc 武漢肺炎呀屌你老母

Mc屌武漢肺炎

化驗所係咪到咗極限
突然間case數少咗咁多
同埋仲有幾多人等緊入camp

唔俾叫武肺

MC

武漢肺炎呀

MC on99

初步

哇~連病毒名都要講正字

MC

屌你，要政治正確

維他奶無益呀ching

今日係閪MC?

冬至聖誕後兩星期大約1月中又再陸續爆發，之後繼續限聚令、禁堂食令.... 攬炒到全個農曆年！

柒鳩一碌 c煙死亡編號

由中国武漢開始爆發的2019新冠

中国武汉肺炎

點講都改變唔到係來自中國武漢的事實

no
不過即係話個個都閪

樓豬都未出聲 個MC做乜尻

似跌緊

牙奠成日話成街都係人，咪就係呢2兩蚊撚囉DLLM
生活幾撚精彩呀！

似無事了

佢點講

X 景翠苑
✔ King Tsui Court

禁令不適用於私人地方，地方夠大的話，聚一千都得，冇得篤！

之前吹風講過林鄭唔俾人記者會用武肺，睇嚟最後建議通過咗

死亡編號

農曆新年後兩個星期會有做年群組

葵盛東邨一名外判保安員確診感染新型冠狀病毒。房屋署表示，確診保安員本身是葵盛東邨盛強樓的租戶，一般負責夜班及葵盛東邨外圍巡邏工作，沒有外遊記錄，最近一次上班是星期日，工作時有佩戴口罩、體溫正常，昨日獲衛生防護中心通知確診，正在醫院接受治療。

房署指，盛強樓的公用地方，及葵盛東邨的屋邨管理處，已完成全面清潔消毒。

原文網址：

羅湖懲教所一名懲教人員初步確診新型冠狀病毒，懲教署會安排院所內所有職員及在囚人士做病毒測試，並清潔消毒地方。

初步確診的懲教人員最近一次上班是今個星期一，她前日休假期間，接獲衛生防護中心通知，指同住家人證實確診，她被介定為密切接觸者，翌日她被安排前往瑪嘉烈醫院接受病毒測試，晚上獲通知初步確診。懲教署表示，這名人員最近沒有外遊紀錄，工作時有佩戴口罩，並無不適，與接觸人士有保持社交距離。

原文網址：

又copy and paste

爆完西爆東

屌你中文

新時代工貿商業大廈
景福街104

沒有外遊記錄，最近一次上班是星期X，工作時有佩戴口罩、體溫正常
係咪必備

諗起上年係由年初一開始驚所以戴罩去睇戲
話咁快就差唔多又一年

一路向東

照讀中文

啲記者今日咁細聲，我mark唔到bingo紙

問7916老公

初步初步初步

崩潰未 同1cm一樣都市傳說

私煙走咗點追踪佢去過邊 ?

陷家鏟

之前傳話如果記者會有記者咁叫會請佢離場
文字獄呢個傳聞原來係真

問初步

成日唔對咪

安心出行

經濟問咗

經濟有mon post

以為佈景板漢儀

12月17日00:00:00至23:59:59，多70宗確診個案

6imported
39linked
25unlinked
>70prelim

70+初步

無跌過

唔主動講初步因為冇資料

聽日又70單

都係無事

回落了，約聖誕食飯

邊度搵？？

billy sir
1st case 1210
some no symptoms

Excel自己整

即係代表咩

21做冬好食啦

護士嗰家人生日聚會超過10人

>10人

呢波好多肺都無花啦

5個單位
6單cases

日日跌
睇黎聽日可以唔洗戴口罩喇

已經約咗幾丁友食

dllm仲話做醫院
呢啲basic嘢都喺要on99做

邊個再講就趕離場
此地無銀三百兩
文字獄

又問屍煙

約左打邊爐 ，淥熟啲菌

4 公立醫院staff
3 prelim 1 close contact

聽到醫生群組都想笑
俾我係其中一個會搵窿捐

問MC

交換口水

立場

咁串

立場姐姐好勇

立場好波

有火藥味

立場又要噴火

係唔係ha 要嬲到走啦

玩命

聽日見唔見到立場記者

立場講咩 番工睇唔到

立場做乜

立場問左啲咩

君君舉手示意叫MC答

立場妹妹

事後再處理

發爛渣做乜鳩

MC:

MC落荒而逃

咩料？ sor 我唔可以睇live now

問左咩？

竹君答下啦

好重火藥味

自己攞嚟

問點解唔可以用武漢肺炎

打交啦

竹君無啲禮貌

係咪唔講得 武漢肺炎 呢個term

啞左

蘋果鏡頭轉去mc
即刻明哂

高峰

問做乜唔可以用武漢廢炎
同埋問檢疫問題
立場寫信問ha
但ha叫佢地430問番君君
君君話唔關佢事

樓主個反應

XG01: 過高峰未

01

開火

MC狗

立場：聽日可唔可以揾個講到檢疫流程既人落黎

又問弱智問題

搓波

鄉音閪01死全家

MC叫蘋果唔可以講武漢肺炎
立場直接問mc點解唔可以，如果講來自武漢嘅新官肺炎得唔得

延遲檢疫害死人！
親身經歷，等左三日先入到。

等陣除褲局又出黎

照用武肺吹咩

早應該反檯啦

又黎讀稿

識講先算

好撚煩 d深黃記者唔識尊重人地

MC又要屌又要縮，咁撚驚青不如即場切腹啦

真係笑撚死 驚撚到想即刻完

張竹君 幾下都射波去返MC

你咪又係跟#350讀稿

俾我就即拉隊走算啦

拉隊走囉

係西態度定好態度mc

見到

正常，廢事拎上身

自己攞黎

個檢疫流程真成好差！

柒到

同埋係問MC又唔係問佢

完

今日「好態度」mc

其實MC係政府咩職位黎

唔出奇
做得呢啲多數都幫政府維穩架啦

心有靈犀啫

又唔係我話唔俾人講武肺
邊個講邊個答

真係會派樽？我住隔離座

新聞主任
唔知邊個grade

其實係好態度先翌水啫，西嘅話可能趕人走唔奇

冇份

mc同陳漢儀係咩關係
咁鬼似既

武漢肺炎

放心
聽日有記者再講武肺實被罰離場
不過香港記者咁垃圾邊會撐行家去跟埋離場抗議呀

唔知喺唔喺咪依堆人入面

景翠苑派only
btw我住柴灣咁耐都未入過去果頭

新聞處既問題由返新聞處既人去跟有咩問題？

太監 賤奴 賤婢

武肺 from 中國武漢市

政府新聞處新聞官

交換武肺口水 可以群體免疫了

點樣唔尊重法？
問吓檢疫流程同質疑港共禁用武漢肺炎咋喎
而家成幾百個人等緊送檢疫中心
問吓個流程邊度出咗問題都唔得？

記者終於識追問等到死人先識問
個日醫院驗完都搞到夜晚 係唔會搵到衛生署啲人
大家被通知番屋企等通知期間有唔舒服 真係要直接call白車唔好死頂
祝福各位身體健康

教育局一名職員確診2019冠狀病毒病
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
教育局發言人今日（十二月十八日）表示，得悉一名員工今日確診2019冠狀病毒病。

該名員工於添馬政府總部東翼六樓工作，日常無須接觸公眾。她最近一次返回辦公室工作為十二月十五日，於辦公室工作時有佩戴口罩及遵守其他防疫措施。

教育局已按衞生防護中心的建議，全面清潔和消毒該名員工的工作地點，包括該樓層所有公用設施。在有關樓層辦公室工作的員工已獲安排在家工作十四天。教育局亦已建議曾與該確診員工有接觸及在其工作間附近工作的員工接受病毒測試。

教育局在疫情期間一直嚴格執行各項防疫措施，要求員工在與人接觸及在公眾地方時必須佩戴口罩，亦已加強工作環境的清潔和消毒。教育局亦已提醒所有員工須注意個人衞生，並時刻保持警覺。如有身體不適，必須立刻求醫及通知局方。

教育局會繼續與衞生防護中心保持緊密聯繫，積極配合中心的檢疫措施。

完
2020年12月18日（星期五）
香港時間17時08分

掘頭路黎 正常都唔會去
Btw近燒屍成日會聞到BBQ味
利申：去過人屋企聞過

咁政府唔比人用武漢肺炎又有尊重過嗰個記者咩？咪低能啦，咁撚大個政府連一個詞語都忍唔到。唉屌多兩屌，個小氣國又話比人顛覆㗎喇

源頭不明 跌好多 得返25

啱啱檢測中心話我中左

點解衞生署仲未call我

身體狀況還好嗎

你去過咩地方黎

楊潤雄

得幾聲咳

巴打祝你早日康復

打電話報狗

是咪未驗到你

同條女喺自己架車到食過飯
佢就同過確診者上星期食飯

祝君安好

下次記者咁問：

因武漢最早爆發而傳染全球的新冠肺炎

咁佢有冇中

執定嘢先,
小心 & 身體健康

你老母做雞俾狗屌

快啲捉埋你條女去驗啦

佢都中左了

留意身體狀況呀
有咩唔妥call白車啦
千祈唔好學#7916
保重！

有個伴 當入去渡個假

其實我地知佢接觸過確診者之後都即刻自我隔離左

巴打仲去過咩地方除罩

你架車咪要深層消毒？

其實係驗唔切定真係下降左

永續70

有冇人知 billy sir 喺幾樓🤔

無。。。無喺街堂食

應該要啦食過飯喎

聽日就50啦

我諗擺返十幾日乜都死啦

病毒黎

巴打通知埋衛生署叫佢地消毒啦

你條女做過d乜
接觸過乜人

唔係架
好似話可以生存成個月都得

都係食飯，好似話有個frd做一田

仲要車
冇空氣入到去

巴打唔好緊張，冇事既，早日康復！

明顯有源頭喎

有冇去建興

Staycation繼續

有冇去買羽毛球拍

快d 去玩

有gif?

呢條出晒名五毛狗，block左好耐！

有無人知幾耐先有人捉我走

去警署自首啦

唔一定，尤其是而家天氣比較凍，病毒可以於金屬表面存活成個月，點都要做一次大清潔！

去最近屋企既狗屋

係咪無公佈公務員WFH 延長？

btw 如果你係喺檢測中心入面確診
衞生署可能唔會call你/遲CALL
反正佢都有晒你資料 又唔怕你會走咗去
而且你住喺檢測中心入面 有咩事直接派人搵你就得
執定嘢等佢送你入院算

呢度應該冇乜人有第一身經驗，巴打如果之後要去邊度，最好上黎講聲，俾大家都知係點情況..

Sor,我係社區檢測中心
我家陣同女友喺酒店隔離

咁都好啲有個照應，如果呼吸有唔妥就打九九九啦，早日康復

無，連訓教都戴口罩

選擇性報道！幼兒學校小朋友感染，十幾個幼兒需要隔離又唔提！

狠狠教訓條女傳染你
之後再精液送比衛生署去驗

態度正確 冇計 唔知搵邊個幫手咪搵狗囉

你搵立場報料
等佢哋聽日鋤住嚟問

幾個月無搞

走去投訴話咁耐無人嚟接走你

係咪上呼吸道感染？

巴打 中招後有冇打飛機

少少錢都想慳, 咪撚學人揸車啦

頭先君君最尾有講，確診咗先會打俾你約時間車你走，但冇講幾耐

有乜少少徵狀就好仆入醫院
身體健康呀ching

冇

望到呢句只可以講香港檢疫程序真係一團糟
唉

有理冇理
cut cost cut上癮
然之後唔適合嘅sector就大花筒

唔該晒。原本約咗政府啲人年尾有野要follow-up, 而家唔知到時佢地會唔會返工

一名幼兒感染肺炎 佢日日番學 同班每日十幾個人

而家唔係停咗課嘅咩

正常就應該即日

7日内實冇錯

忙到傻

今晚返去睇返個live先 好似幾正

Send 去蘋果立場

你做咩鬧記者

有d慘利申一直有睇開巴打做既stat
利申大學讀stat讀到成pat屎咁咩都唔識

你屌人同俾人屌喎
梗係正

未停課咩？

6061人危殆
61人嚴重

鬧記者

pk tang好耐冇見

我唔是PK Tang

都話回落

唔是我

mc冇jerjer

APPLE Live
33分開始睇

幾時可以畀人做gym呀

畀人做gym上街啦屌

未停課？
唔停課係咪犯法btw

上埋新聞 呢個mc叻女啊

btw蘋果IG幅圖

又會搵到一樣pose

tvb死全家唔係口號

華春瑩

蘋果：唔俾我講，我擺到成張相都係

確診左係咪入院/亞博先派number

唔係chp一出咗report就用呢舊嘢吸印㗎咩

諗起以前小學做圖書館管理員吸印拎隻手去個齒輪到轉日期整到成手墨

立場： cctvb 男主播家人確診，列密切接觸者，同同事食過飯

衞生防護中心調查新增70宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至十二月十八日零時零分，中心正調查70宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計7 970宗（包括7 969宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中六宗曾於潛伏期身處外地。

過去十四天（十二月四日至十七日）累計新增1 310宗個案，包括1 218宗本地個案（其中431宗源頭不明）。

好明顯班深黃記者想生事端

building list 已更新！！！

好多柴灣

即碌去#7916

#7914 峰華邨秀峰樓
#7944, 7949 景翠苑
#7968,7969,7970 峰華邨曉峰樓
峰華3座樓中哂

認真咩
廢青見識少 以為直接入電腦

伊院走犯

伊院有確診人著左草

QE 63歲男確診者走甩

just a flu 番去食粒Paracetamol已經搞掂

做乜鳩要鎖住我

笑死 點樣走到

要畀錢測嘅咩？

咁都走得甩

QE走犯

63 歲 男
本地個案的密切接觸者
發病日期
2020-12-08
確診日期
2020-12-12
入住醫院
-
現居地
旺角
患者居於旺角花園街 198 號，無外遊紀錄，12 月 8 日出現症狀。

63歳, 呢D 廢老照估應該走返屋企?

初步70
聽日又上返

related cases（location）
#7386 #6998

【63歲確診男病人 下午擅離伊利沙伯醫院逃去無蹤】
一名確診新型肺炎的63歲男子，入住伊利沙伯醫院後擅自離開醫院，院方已經報警。
伊利沙伯醫院發言人表示，該名病人的個案編號為7379。他由本周一起入住本院隔離病房接受治療。病房職員於下午約五時，發現病人試圖離開病房，職員隨即追出，但病人已經循樓梯逃去無蹤，醫院保安在院內搜索，但未有發現。院方已報警求助，並向衞生防護中心及醫管局總辦事處通報事件。
醫院指，病人身高約1.6米，中等身材及蓄黑色短頭髮，離院時身穿病人服、深藍色外套及運動鞋，並有佩戴外科口罩，呼籲市民如發現有關病人，可通知警方或致電本院熱線電話3506 8944。根據衞生防護中心資料，患者本月8日發病，居於旺角花園街198號，屬本地個案，與其他本地個案有流行病學關連。
醫院又呼籲，所有接受隔離治療的病人，必須聽從醫護人員指示，不應擅自離開醫院，以保障自己及公眾健康。
#香港電台 #新型肺炎 #伊利沙伯醫院

衞生署解釋接送密切接觸者到檢疫中心接受檢疫安排
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署發言人今日（十二月十八日）就傳媒查詢接送密切接觸者到檢疫中心安排的事宜時強調，署方在進行2019冠狀病毒病確診個案接觸者追蹤工作時，一直致力盡快安排沒有病徵的密切接觸者到檢疫中心接受強制隔離檢疫，以減低病毒進一步在社區擴散的機會。署方一直密切留意疫情發展，不時檢討相關人手需求，盡量確保有關工作順利運作。

發言人說，為了加快接送密切接觸者到檢疫中心接受強制檢疫，衞生署已立即加派人手及增強設施配套以應付突發的工作量。

在一般情況下，署方每日可安排最多200名密切接觸者到檢疫中心，自第四波疫情由十一月下旬爆發以來，署方已作出內部調配，增加人手，將每日接送密切接觸者到檢疫中心的數量增加至每日250至300人。在過去一周有個別日子，接送人數超過400人。

發言人指出，確診個案數字自十一月下旬開始上升，患者分布全港各區，當中不乏大型群組，涉及大量密切接觸者。在十二月上旬，確診個案數字持續高企，而相關密切接觸者倍增，令聯絡及協調工作量上升。

近日，除了每日新增確診個案的密切接觸者外，署方亦同時在過去兩星期需處理涉及五幢樓宇的大型居民撤離行動，其間需動員絕大部分負責處理檢疫安排的人員到現場作出協調。故此，部分的密切接觸者未能迅速獲安排入住檢疫中心。衞生防護中心同事已盡全力，希望能盡快作出安排。

衞生署於收到密切接觸者的資料後會盡快安排專車接送到檢疫中心接受檢疫。有關工作需要多個政府部門緊密合作，包括由衞生署聯絡密切接觸者、通知檢疫中心內民眾安全服務隊及駐場職員、政府物流服務署安排接送專車及醫療輔助隊安排護送密切接觸者。

同時，本署亦需按檢疫令上的資料致電密切接觸者，核實資料及確認他們未有出現病徵，記錄特殊需求（如醫療、食物、寵物、房間安排）。職員會向密切接觸者簡述接送安排及檢疫中心的設施，亦要預留時間予其收拾行裝，過程涉及大量聯絡工作。

署方會繼續與相關部門和單位保持密切聯繫，確保相關工作運作暢順。

條友係咪弱智

死全家啦自私撚

#6960
1205 沙田 瀝源邨商場

#7035
1205 葵青 大窩口邨富德樓

#7049
1205 沙田 積福街 106 號

#7139
1206 觀塘 坪石邨玉石樓 2 樓
1206 深水埗 保安道市政大廈

#7339
1204 油尖旺 新業廣商業大廈

#7343
1206 沙田 帝逸酒店

#7361
1206 元朗 好順泰大廈 太興

#7362
1209 中西區 美菲閣 太興

#7406
1209 黃大仙 黃大仙中心南館

#7413
1209 灣仔 Tower 535 BHC

#7427
1207 沙田 生物科技中心 2 座

#7438
1209 元郎 康樂廣場 滔滔甜品

#7458
1209 元朗 大橋街市
1209 元朗 元通樓地下 老闆火鍋冰室

#7472
1207 沙田 新港城中心 點煲
1208 黃大仙 Mikiki 譚仔雲南米線
1209 觀塘 Apm 創紀之城五期 金記冰室

#7495
1209 東區 香港高等教育科技學院

#7503
1208 九龍城 黃埔天地美食坊 太興

#7545
1213 元朗 鳳琴街 18 號 富都餐廳

#7549
1204 荃灣 碧堤坊 大快活
1205 荃灣 海之戀商場 牛繁
1208 荃灣 深井村 54-55 號地下 光榮冰室

#7583
1211 沙田 禾輋廣場
1211 沙田 禾輋廣場 樂天廚房

#7639, 7657, 7686, 7702, 7866, 7871, 7873
1213 黃大仙 新時代工貿商業中心

#7680
1209 沙田 翠田街 64 號地下

#7709
1208 大埔 大埔工業邨大利街 2 號

#7766
1211 東區 南方大廈

#7785
1214 東區 御景軒 金膳健康素食

#7786
1207 油尖旺 九龍公園體育館
1211 灣仔 金軒商業大廈

#7812
1214 元朗 新基大廈

#7819
1214 東區 北角政府合署

#7838
1211 西貢 港鐵將軍澳站
1213 西貢 將軍澳廣場
1214 西貢 康城
1215 觀塘 觀塘道 382 號地下

#7839
1214 屯門 中華基督教會蒙黃花沃 紀念小學

#7846
1211 東區 華滙中心

#7884
1215 屯門 良景廣場

#7894
1211 西貢 PopCorn Running 燒

#7941
1217 觀塘 將軍澳–藍田隧道地盤

#7960
1215 油尖旺 好旺角購物中心
1215 油尖旺 旺角街市
1216 中西區 中亞大樓 天樂餐廳
1216 沙田 雲叠花園 2 座

#7961
1206 沙田 新城市廣場3期1及2 樓一田百貨

接二連三有緊密接觸者延遲送入隔離營事件，引起社會關注現時檢疫設施使用情況，是否因「爆煲」致延遲送營；惟翻查衞生防護中心昨日(17日)更新的檢疫中心使用情況，發現全港現時仍有3分1單位可即時使用。有在西貢户外康樂中心的工作人員向東網反映，現時營地僅10多人入住，但醫護、消防、民安隊，保安等每日有數十人長期駐守，直斥港府浪費資源；對於昨日爆出有老婦在家等候婦送營期間失救亦感到痛心，他促請港府盡快調配資源妥善運用設施，直言「我都唔想見到有人等待期間死」。

根據衞生防護中心昨日更新的檢疫中心使用情況，全港現啟用的4,364個單位，可即時使用單位有1,603個，即有約3分1可使用。其中西貢戶外康樂中心共提供99個單位，但現時僅用19個單位。有工作人員反映，該中心共分有A，B和C營，現時A及C營是丟空狀態，但每日上午都仍然有5至6名醫護人員，10至20名民安隊成員及10多名保安進入營內協助，他批評完全浪費資源，對於港府有資源但不使用感到不解。

工作人員又指，自己曾多番致電給衞生防護中心查詢緊密接觸者送入隔離營情況，並向他們反映西貢仍有單位可使用，惟對方則以「不屬於我們部門負責」沒有正面回答問題，他批評現時都已經「出人命都仲要推卸責任」是不合理，促請中心盡快跟進以免悲劇再發生

今次唔考第一 考第二

低級嘅話唔到事
高級嘅（樓豬）唔理得咁多

公務員secret

我係確診者嘅屋企人
衛生防護中心有個姑娘打俾我
話我係密切接觸者
要去隔離營
我等咗好多日都冇消息
打返去衛生防護中心俾我嘅電話
點知冇人聽
打咗好幾日都冇人聽
剩係得個爛鬼call台叫做有人聽，仲要係凌晨四五點先至有人聽
唔好以為可以幫到你
嗰個自稱叫羅醫生嘅人，都只不過係嗌我繼續打一啲冇人聽嘅電話
話嗰個電話係負責運輸啲密切接觸者去隔離營喎
我咪問佢囉，我喺等候隔離營途中死咗，係咪你負責啊
我鬧足佢半個鐘
點知都幫唔到手
正垃圾
衛生防護中心不如執咗佢啦 #衛生防護中心
提交時間：2020/12/18 下午4:58

早

佢一定要考第一的

關唔關高齡化事

日本 28.5%
香港 18.2%
馬呢 7.0%
南泡 15.8%
monkey 15.1%
sawadika 13.0%
台灣 16%

放料呀

消息指，目前衛生防護中心由護士負責詢問確診者的行踪，再由醫生逐一評估感染風險，決定誰要接受強制檢疫，發出檢疫令後，交由行政主任和文職人員負責接送安排。但一旦屋邨或院舍爆發，醫生需要到現場調查和取樣，而每個確診個案要接受檢疫的人可能數以十計甚至百計，醫生可能未及追踪手頭所有個案；行政職系處理大量檢疫令人士，部份人每日要超時工作數小時。

原文網址：

多謝柒婆

陳肇始：政府目標是1日內將密切接觸者送到檢疫中心

一名62歲女子等候送往檢疫中心期間，在家中死亡，及後發現確診感染新型冠狀病毒。食物及衛生局長陳肇始出席本台節目時表示，現時每日有約百宗新增確診個案，尤其是近日有大廈需要撤離居民，屬於大型行動，令運送檢疫人士的工作量突然增加。她承認，衛生署需要加強整體協調，而署方已經立刻調配內部人員，增加人手和車輛協助，消防處及民安隊等都加強服務，預料整體流程會變得順暢。她表示，政府的目標仍然是在1天內，將密切接觸者送抵檢疫中心，如果不達標，署方一定要「出聲」、要求局方進一步加強協調，才能令市民安心。

陳肇始說，衛生署昨日已經盡快清掉手頭上的個案，大致上將幾百名密切接觸者都送入檢疫中心，當中包括未必提供到完整資料的複雜個案，今日亦會盡快處理新增的個案。

原文網址：

唔該樓主

收皮啦你姑娘

屌你啦無恥
雖然話送人落去要快
你唔撚係做送人檢疫班人 你落去做睇吓一日送晒你崩唔崩潰啦
你腦細唔封關 搞到病毒入咗嚟 班廢老又跳老舞 先搞到HA醫護仲有DH負責檢疫班人崩潰咋
瀨完市民出街又俾壓力做檢疫班人
你腦細一早肯封關就唔駛冚家崩潰啦

點解唔搵警方幫手

啱呀

而家死咗人咪話搵警方消防囉
後知後覺

繼續掟西瓜搵消失人仕

逐個打電話 咁多logistic 再加埋d麻煩文書慢吞吞system
除非超多人先做到
人又冇又要追target
日日ot 人工又咁孤寒
真係好慘

正苦啲錢又唔撚知用去邊度
攞啲錢俾狗食飯屌你老母臭閪
出面咁多人失業不如PA加一皮人工請翻啲人幫你搏命啦
三個月又好半年又好
依家人工奀又多嘢做邊有人手幫你搞
on99

十二點七！

"如果不達標，署方一定要「出聲」"

呢條廢柴, 講到唔關自己事咁, 個部門 under 你㗎

繼續大

玩大佢囉
繼續正常生活
落街買餸行街返工

公務員secret
「好多人以為衛生防護中心三樓多專業人士就乾淨啲？實情就你諗多了！好多出左去疫區嘅同事唔換衫成層走，全層亦冇隔板保護同事，仲要坐得密密麻麻。借左一大班人番黎 游手好閒 吹水講野唔係先最危險，當中不乏專業高層。 哈 自己地方都搞唔掂去搞抗疫，唉 #衛生防護中心
提交時間：2020/12/16 下午11:07」

樓豬

其實琴日單QE #7379 逃走事件冇相又唔開名叫人點搵

三樓係傳染病處 樓豬

袁國勇件衫成年都係同一件都唔知有冇洗

兩點！

【 警方現正通緝一名確診2019冠狀病毒病男病人 】

警方現正通緝一名擅自離院確診2019冠狀病毒病男病人李運強。

昨日（12月18日），警方接獲伊利沙伯醫院通報，一名確診2019冠狀病毒病的63歲男病人（個案編號：7379）在昨午約五時擅自離開該院，逃去無蹤，院方遂報警求助。

該男病人為李運強，身高約1.6米，中等身材及蓄黑色短頭髮，離院時身穿病人服、深藍色外套及運動鞋，並有佩戴外科口罩。

警方高度重視，現正通緝該男病人，並正全力調查。根據香港法例《預防及控制疾病規例》第599A章第28條，如任何在醫院、老⼈院、殘疾⼈⼠院舍、幼兒中⼼、療養中⼼或相類場所內被檢疫或隔離的⼈逃走，即屬犯罪，⼀經定罪，可處罰款5,000元及監禁2個⽉。

李運強
男 63歲
住太子花園街198號

阿李生今次出名了

李運強 通緝犯

不如記者朋友問下
而家用咩方法去搵自私怪走佬廢老
搵番之後又會唔會告佢
用咩方法去避免事情再發生
會唔會有阻嚇性懲罰

ps 記得搵驚方幫手 忠誠勇偽3萬

喺油尖旺區捉到 1.03
喺深圳灣捉到 1.2
喺其他地方捉到 2

話咁快就出左

冇圖點幫手搵

李生 記住儲番5000蚊同洗定patpat

李生，咩事咁睇唔開呀

疫情開始由 #1 至 #7970 以來，【#7379 李運強】係第一個開名嘅確診人士！！！

比人開名

琴日咁早 今日又咁晏

唔計私煙?

私煙唔算

#7916李偲嫣算唔算開左名

仲有邱達昌
余錦基同其他城中達貴喎

應該係第一個俾人喺新聞稿開名

唔算，衞生署及醫管局冇開名，呢個係民間+記者查到。

唔算，衞生署及醫管局冇開名，呢個都係民間+記者查到。

正苦新聞稿應該第一個嘅
爆料嘅之前大把啦
跳老舞嗰件79歲闊太都畀記者開咗名

訓埋晏覺都未有

今日咁晏架

中個肺炎本身有5千收 而家變埋通緝犯 隨時罰錢兼坐監

開左名無得book酒店

消息人士出咗嚟未?

消息人士九成去左八李運強既消息

幾多確診 唔理喇 開記招就知 梗係去搵李運強條仆街D消息出黎緊要D

唔知恐懼撚幫手捉返嘅話可以搵幾多錢

幾時放埋張相出嚟

鴨脷洲有seven員工中左招 間野關閉到23/12早上

有名你叫恐懼撚

你覺得會去捉個確診既人咩

今日幾多宗？